【Miss失蹤】採海帶漁夫：女屍呈白骨 面部身體無損傷

福建女教師危秋潔上月遊日本北海道，其遺體疑於釧路市桂戀岸被發現。發現遺體的日本漁民表示，已從事漁業近70年，昨早為了採集海帶到這一帶海岸。該漁民稱，他發現女遺體時，除了腿部看起來有一部份呈白骨化之外，從頭髮、面部及身體整體狀況來看，目測幾乎沒有損傷，而且衣服也沒有發現特別明顯的凌亂。該漁民每天到海岸來兩次，第一次是早上6時左右，第二次是下午1時左右。他在發現遺體的前一天中午也曾來到這裏，但那時候還沒有發現遺體。

TBS記者稱，該海岸不是海水浴場，而是採集海帶的地方，漁民們通過撿拾被海浪衝上海岸的海帶進行採集。因此，這裏的海岸是漁民經常在這地方出沒，其他外國旅客基本不會到來。海岸上不僅有海帶，還有各種海草及垃圾，這附近海岸是潮水聚集的地方，因此各種東西容易漂流到這裏來。據觀察，海岸邊沒有太高的懸崖，當地人也幾乎沒有聽說過有人跳過海。
東京都前監察醫務院長上野正彥表示，遺體有可能一直在現場附近，由於遺體衣服沒有凌亂，很難認為漂流較長距離，因此推測遺體有可能一直在現場附近。至於為何一個月後才被沖上海岸，上野正彥分析可能是由於在近處被海草纏住而沉在水底所致。